.. Уровни загрузки (режимы работы)
   ===============================

Процесс загрузки ядра отображается подробно если не используется параметр ``quiet`` или не отображается (используется параметр ``quiet``). Загрузка ядра завершается монтированием раздела с корневой файловой системой (в соответствии с параметром ядра ``root=``). 
Далее, если не используется параметр загрузки ядра ``init=``, ядро передает управление системе инициализации и управления.

На настоящий момент используются две системы инициализации:

- System V init (SysV),
- Systemd.

.. стандартной программе ``/sbin/init``, которая выполняет все необходимые для загрузки ОС действия.
.. Программа ``init`` является первым процессом в системе.

